<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0"
    xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
    xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:georss="http://www.georss.org/georss">
<channel>
    <title>Новости Тюмени и Тюменской области - Наша Газета</title>
    <link>http://ng72.ru</link>
    <description>Новости Тюмени и Тюменской области - Наша Газета</description>
    <language>ru</language>
        <item>
            <title>В четверг в Тюмени будет тепло, но ветрено</title>
            <link>http://ng72.ru/news/view/22498</link>
            <pdalink>http://m.ng72.ru/news/view/22498</pdalink>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 19:00:57 +0500</pubDate>
            <author>ng72.ru</author>
            <content:encoded>
                &lt;p&gt;
	В четверг, 4 апреля, в Тюмени вновь будет тепло, но ветрено. Утром столбики термометров за окном покажут 0 +4 градуса, а днем возможно до +8 градусов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Также в городе еще больше усилится ветер. На протяжении всего дня он будет дуть с северо-востока со скоростью составит 4-6 м/с. Кроме того, возможны порывы до 11 м/с.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	По народному календарю 4 апреля - день Василия тёплого. В этот день рано утром выходили наблюдать за восходом солнца. Коли оно в красных кругах, то жди урожайный год. В некоторых регионах в этот день встречу солнца сопровождали разными торжественными обрядами.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Также примечали, что в этот день:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;
		Если на небе синие облака &amp;ndash; будет теплый дождь.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;
		Снег на муравейнике сошел с северной стороны &amp;ndash; ожидай теплого и долгого лета. Если же снег 4 апреля растаял с южной стороны муравейника &amp;ndash; примета к тому, что лето будет прохладным.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;
		Красные облака до восхода солнца ветер торопят, а тучи дождь ворожат.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;
		Солнце светит сквозь дождь - к перемене погоды.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;
		Коль закат красный - день будет ясным.&amp;nbsp;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

            </content:encoded>
            <enclosure url="http://ng72.ru/userfiles/picpreview/img-20190403180923-415.jpg" length="20667" type="image/jpeg" />
        </item>
        <item>
            <title>В Тюмени сбежавшие лошади устроили себе прогулку по городу</title>
            <link>http://ng72.ru/news/view/22497</link>
            <pdalink>http://m.ng72.ru/news/view/22497</pdalink>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 18:00:45 +0500</pubDate>
            <author>ng72.ru</author>
            <content:encoded>
                &lt;p&gt;
	Сегодня по центральным улицам Тюмени прогулялись две лошади. Животные были замечены в районе Александровского сада, а также на улицах Холодильной и Фабричной. Непарнокопытных засняли на фото и видео горожане и рассказали об этом в соцсетях.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;TextQuot&quot; style=&quot;font-family: georgia; font-size: 14px; font-style: italic; margin-left: 40px;&quot;&gt;
	- &lt;em&gt;На углу Фабричной и Мельничной пять минут назад проходили потерявшиеся лошадки. Обе без седла и узды, голодные. Разместите в группы потеряшек, если их знаете&lt;/em&gt;, - пишет на своей странице &lt;strong&gt;Алена Осипова&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;iframe allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; height=&quot;270&quot; src=&quot;//vk.com/video_ext.php?oid=142770032&amp;amp;id=456239141&amp;amp;hash=9d6cee6289f24ba4&amp;amp;hd=2&quot; width=&quot;480&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;sub&gt;&lt;em&gt;Видео: Алена Осипова&lt;/em&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Бдительные горожане сообщили о происшествии в полицию, но оказалось, что владельцы животных успели вернуть беглецов еще до вмешательства полиции. Как рассказала НАШЕЙ пресс-секретарь тюменского УМВД Мария Новопашина, лошади сбежали с частного подворья на улице Госпаровской. Когда конезаводчики обнаружили пропажу, они обратились за помощью в поисках к специалистам из ветеринарной клиники:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
	&lt;p&gt;
		&lt;em&gt;- Лошади эти чипированы, поэтому конезаводчики с помощью ветеринаров достаточно быстро нашли животных, которые в тот момент находились на улице Холодильной.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;
	Мария также добавила, что никакой ответственности хозяевам лошадей не грозит, поскольку конезаводчики самостоятельно разыскали животных и вернули их в стойла. Во время прогулки лошади не пострадали.&lt;/p&gt;

            </content:encoded>
            <enclosure url="http://ng72.ru/userfiles/picpreview/img-20190403173616-899.jpg" length="41026" type="image/jpeg" />
        </item>
        <item>
            <title>Водитель, сбивший девушку возле Цветного бульвара, не сознался даже в суде  </title>
            <link>http://ng72.ru/news/view/22495</link>
            <pdalink>http://m.ng72.ru/news/view/22495</pdalink>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 17:30:47 +0500</pubDate>
            <author>ng72.ru</author>
            <content:encoded>
                &lt;p&gt;
	Сотрудники ГИБДД в Тюмени разыскали водителя, который 26 марта на автомобиле &amp;laquo;Фольксваген Пассат&amp;raquo; сбил девушку на пешеходном переходе напротив Цветного бульвара. Напомним, 25-летняя пострадавшая получила в аварии легкую травму.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	После ДТП водитель скрылся с места.&lt;a href=&quot;https://ng72.ru/news/view/27-03-2019-vozle-cvetnogo-bulvara-voditel-folksvagena-sbil-devushku-i-skrylsya&quot;&gt; Камера видеонаблюдения зафиксировала момент наезда на девушку&lt;/a&gt;, людей, фотографирующих автомобиль, но никто из очевидцев не откликнулся на призыв автоинспекторов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Чтобы разыскать автомобилиста, сотрудники полка ДПС кропотливо &amp;laquo;вычисляли&amp;raquo; &amp;laquo;Фольксваген Пассат&amp;raquo; по камерам автоматической фотовидеофиксации. В этот час трафик в Тюмени составлял несколько тысяч автомобилей, из них по улицам двигались 80 &amp;laquo;Пассатов&amp;raquo;. Тот самый установили по внешности водителя, попавшего в камеры видеонаблюдения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	56-летний водитель даже на суде не сознался в том, что это он сбил девушку. По его словам, он просто остановился у перехода налить в бачок воды, увидев девушку на дороге, он доставил ее с подругой по нужному адресу, но в ГИБДД не обратился.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Позже мужчина все-таки сознался, что он сбил пешехода, но знакомый посоветовал ему не сознаваться. За оставление места ДТП тюменец приговорен судом к семи суткам административного ареста, который он сейчас отбывает.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	ГИБДД рекомендует автомобилистам в случае ДТП выполнять обязанности водителей согласно ПДД. Большинство водителей, скрывшихся с мест аварий, устанавливается, в том числе благодаря камерам наблюдения и системе фотовидеофиксаации нарушений ПДД.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

            </content:encoded>
            <enclosure url="http://ng72.ru/userfiles/picpreview/img-20190403172759-528.jpg" length="35987" type="image/jpeg" />
        </item>
        <item>
            <title>Чаще всего в марте тюменцы жаловались на складирование снега</title>
            <link>http://ng72.ru/news/view/22493</link>
            <pdalink>http://m.ng72.ru/news/view/22493</pdalink>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 17:00:47 +0500</pubDate>
            <author>ng72.ru</author>
            <content:encoded>
                &lt;p&gt;
	За март на портал &amp;laquo;Тюмень &amp;ndash; наш дом&amp;raquo; поступило 582 сообщения в различные категории. В первый месяц весны горожане успели пожаловаться, как на &amp;laquo;Складирование снега&amp;raquo;, так и на &amp;laquo;Подтопление территории&amp;raquo;.&lt;br /&gt;
	Как рассказали в пресс-службе городской администрации, решены были вопросы по 444 обращениям жителей города, что составляет 76% от общего числа. Остальные сообщения сейчас находятся на контроле до момента решения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Кроме того, все поступившие вопросы разобрали на общем совещании с управляющими компаниями, которое состоялось на прошлой неделе. Основные проблемы доведены до руководителей организаций, обслуживающих дома. Также еженедельно на коллегии глава города Тюмени Руслан Кухарук заслушивает отчет и видит, как исполнители отрабатывают сообщения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Чаще всего в марте жаловались на содержания дворовых территорий: в эту категорию было принято 288 сообщений, 135 из них касались складирования снега. За непринятие мер по уборке объектов благоустройства от снега управляющие организации и подрядчики были оштрафованы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Также в администрации отметили, что в марте тюменцы впервые так активно сообщали о сосульках на крышах: получено 29 сигналов &amp;ndash; 28 из них отработаны оперативно без переноса сроков, 1 вопрос поставлен на контроль по причине необходимости очистки крыши от снега.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	О ненадлежащем текущем содержании дорог на портале оставлено 35 сообщений: здесь были и открытые люки, и наледь на тротуарах, и неубранные пешеходные переходы. Все работы проведены в установленные сроки, 28 положительных ответов уже опубликовано на портале. Несанкционированные надписи ликвидированы на 11 объектах из 16.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Также на портал поступали и благодарности по итогам проделанной работы. Такие сообщения оставили 12 пользователей.&lt;/p&gt;

            </content:encoded>
            <enclosure url="http://ng72.ru/userfiles/picpreview/img-20190403160630-650.jpg" length="34426" type="image/jpeg" />
        </item>
        <item>
            <title>В Тобольске будут судить девушку, погубившую в ДТП свою свекровь</title>
            <link>http://ng72.ru/news/view/22494</link>
            <pdalink>http://m.ng72.ru/news/view/22494</pdalink>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 16:22:56 +0500</pubDate>
            <author>ng72.ru</author>
            <content:encoded>
                &lt;p&gt;
	В Тобольске будут судить 24-летнюю местную жительницу за ДТП, в котором погибла ее родственница. Девушка села за руль, не имея водительских прав.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Как рассказали в облпрокуратуре, в сентябре 2018 года девушка со свекровью и маленькой дочерью поехали на дачу. На автодороге &amp;laquo;Тобольск-Сетово&amp;raquo; автоледи не справилась с управлением, из-за чего машина опрокинулась и 2 раза перевернулась.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	В результате ДТП пострадала сама водитель, ее дочь, получившая сотрясение головного мозга и 43-летняя пассажирка, получившая серьезные травмы, из-за которых она через несколько дней скончалась в больнице.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Следователи выяснили, что ранее девушка обучалась в автошколе, но так и не получила водительское удостоверение, потому что не смогла сдать экзамен в ГИБДД.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Уголовное дело было передано в суд. Теперь девушке грозит до пяти лет лишения свободы.&lt;/p&gt;

            </content:encoded>
            <enclosure url="http://ng72.ru/userfiles/picpreview/img-20190403162531-348.jpg" length="15361" type="image/jpeg" />
        </item>
        <item>
            <title>Александр Моор:  «Сгоревший дом на улице Дзержинского будет восстановлен»</title>
            <link>http://ng72.ru/news/view/22492</link>
            <pdalink>http://m.ng72.ru/news/view/22492</pdalink>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 15:43:48 +0500</pubDate>
            <author>ng72.ru</author>
            <content:encoded>
                &lt;p&gt;
	&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;Дом №34 по улице Дзержинского, поврежденный в результате пожара, будет восстановлен. Об этом на своих страницах в соцсетях сообщил губернатор Тюменской области. По его словам, памятник архитектуры будет сохранён вне зависимости от степени вреда, причиненного огнём.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
	&lt;p&gt;
		&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&amp;mdash; Лично для меня этот&amp;nbsp; дом был и остаётся одним из символов деревянной Тюмени. Без дома Рубцовой не представляю улицу Дзержинского. Это наше достояние, именно так выглядела деревянная Тюмень до революции. Обстоятельства произошедшего выясняются. С уверенностью могу сказать одно &amp;mdash; какими бы не оказались последствия пожара, памятник культурного наследия будет восстановлен, &amp;mdash; сказано в сообщении.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;Напомним, серьёзный пожар в двухэтажном деревянном доме случился сегодня утром. Известно, что в нём располагалась мастерская рестораторов Вадима и Святослава Шитовых, сделавших немалый вклад в сохранение уникальной деревянной резьбы областной столицы.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;/userfiles/images/image-04-2019/img_20170426181603_988.jpg&quot; style=&quot;width: 680px; height: 453px;&quot; /&gt;&lt;sub&gt;Фото: &lt;a href=&quot;http://культура.рф&quot;&gt;культура.рф&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;Сообщается, что в результате пожара пострадал Вадим Шитов. Сейчас его жизни ничего не угрожает, однако он получил ожоги рук и туловища в районе грудной клетки. Мужчину госпитализировали в ожоговое отделение Областной клинической больницы №1 для оказания всей необходимой специализированной помощи.&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;
	Ранее на эту тему:&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;
		&lt;a href=&quot;http://ng72.ru/news/view/03-04-2019-v-centre-tyumeni-gorit-pamyatnik-arhitektury-hih-veka&quot;&gt;В центре Тюмени горит памятник архитектуры ХIХ века (ВИДЕО, ФОТО)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

            </content:encoded>
            <enclosure url="http://ng72.ru/userfiles/picpreview/img-20190403154645-907.jpg" length="47381" type="image/jpeg" />
        </item>
        <item>
            <title>Противники мусорной реформы из Тюмени получили уведомление из приёмной Путина</title>
            <link>http://ng72.ru/news/view/22490</link>
            <pdalink>http://m.ng72.ru/news/view/22490</pdalink>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 15:00:21 +0500</pubDate>
            <author>ng72.ru</author>
            <content:encoded>
                &lt;p&gt;
	&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;Тюменцы, д&lt;span style=&quot;color:#000000;&quot;&gt;оставившие в приемную президента страны тысячи подписей горожан с просьбой отказаться от необоснованных тарифов на обращение с ТКО, получили официальное уведомление. Реакции ведомства придётся ждать до середины мая. В письме активистам сообщили, что на рассмотрение их обращения уйдёт больше 30 дней.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
	&lt;p&gt;
		&lt;span style=&quot;color:#000000;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&amp;laquo;Срок рассмотрения Вашего&amp;nbsp; обращения продлён на 30 дней. По результатам рассмотрения в Ваш адрес будет направлен ответ по результатам будет направлен в срок до 19 мая 2019 года&amp;raquo;, &amp;mdash; сказано в письме.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;span style=&quot;color:#000000;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;Между тем,&amp;nbsp; участники&amp;nbsp; интернет-сообщества, где было опубликовано фото письма, положительно отреагировали на новую информацию, поскольку, по их мнению, это означает, что обращение хотя бы будет рассмотрено.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;
	&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;/userfiles/images/image-04-2019/tl78yxgt1fe.jpg&quot; style=&quot;width: 600px; height: 800px;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;span style=&quot;color:#000000;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;Напомним, 20 марта тюменские активисты общества &amp;laquo;Диванные войска&amp;raquo; передали в канцелярию администрации президента РФ собранные подписи под жалобой на мусорную реформу. Всего было принято к рассмотрению 16714 подписей.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;span style=&quot;color:#000000;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;В настоящий момент ожидается ответ на обращения, направленные в Следственный комитет и Генпрокуратуру страны.&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;span style=&quot;color:#000000;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;Непростая ситуация вокруг &amp;laquo;мусорной&amp;raquo; реформы, сложившаяся после установления новой системы вывоза ТБО и платы, наблюдается в Тюмени с конца прошлого года. Изначально был установлен тариф в 5,04 рублей за 1 кв. м. жилья.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;span style=&quot;color:#000000;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;После волны возмущений среди жителей и ряда митингов&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://ng72.ru/news/view/17-01-2019-gubernator-tyumenskoy-oblasti-vmeshalsya-v-skandal-s-musornoy-reformoy&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:#000000;&quot;&gt;губернатор области вмешался в скандал&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color:#000000;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&amp;nbsp;и провел опрос в соцсетях, чтобы люди сами выбрали систему начисления платежа за мусор. Спустя неделю в многострадальном &amp;laquo;мусорном&amp;raquo; вопросе была поставлена точка. Моор опубликовал официальное заявление. По его поручению департамент тарифной и ценовой политики Тюменской области внес изменения в систему оплаты: расчет будет производиться не с квадратного метра, а с человека. Платеж&amp;nbsp;для жителей многоквартирных домов составил&amp;nbsp;139,06 рублей, для индивидуальных жилых &amp;ndash;&amp;nbsp;119,24 рублей&amp;nbsp;с человека в месяц.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;span style=&quot;color:#000000;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;Тем не менее, это не только не ослабило социальное напряжение, но еще больше возмутило людей. Теперь большинство жителей многоквартирных домов будут платить за мусор в разы больше. В Тюмени уже прошло пять митингов против повышения тарифов за вывоз ТБО.&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://ng72.ru/news/view/03-03-2019-tyumency-vyshli-na-miting-protiv-musornoy-reformy-fotoreportaj&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:#000000;&quot;&gt;Последний из них прошел 3 марта.&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;span style=&quot;font-size: 14px; color: rgb(0, 0, 0);&quot;&gt;Ранее на эту тему:&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;
		&lt;span style=&quot;color:#000000;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://ng72.ru/news/view/12-02-2019-divannye-voyska-gotovyat-v-tyumeni-eshche-odin-miting-protiv-musornoy-reformy&quot;&gt;&amp;quot;Диванные войска&amp;quot; готовят в Тюмени еще один митинг против мусорной реформы&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;
		&lt;span style=&quot;color:#000000;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://ng72.ru/news/view/03-02-2019-kogda-jdat-nalog-na-vozduh-tyumency-vyshli-na-mitingi-protiv-musornoy-reformy&quot;&gt;&amp;laquo;Когда ждать налог на воздух?&amp;raquo;: тюменцы вышли на митинги против мусорной реформы&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

            </content:encoded>
            <enclosure url="http://ng72.ru/userfiles/picpreview/img-20190403150717-284.jpg" length="24789" type="image/jpeg" />
        </item>
        <item>
            <title>Март-2019 в Тюмени выдался &quot;свадебным&quot;</title>
            <link>http://ng72.ru/news/view/22491</link>
            <pdalink>http://m.ng72.ru/news/view/22491</pdalink>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 14:20:19 +0500</pubDate>
            <author>ng72.ru</author>
            <content:encoded>
                &lt;p&gt;
	В первый весенний месяц наступившего года в Тюмени было зарегистрировано на 76 браков больше, чем ровно год назад.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	По данным комитета загс администрации города, в марте марш Мендельсона прозвучал для &amp;nbsp;430 тюменских пар, всего с начала года свидетельство о регистрации брака получили 962 пары.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Кроме того, за три первых месяца 2019 года в Тюмени на свет появилось 3015 юных горожан. В марте в нашем городе родилось 1028 малышей.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

            </content:encoded>
            <enclosure url="http://ng72.ru/userfiles/picpreview/img-20190403150943-811.jpg" length="8820" type="image/jpeg" />
        </item>
        <item>
            <title>Угрожая ножом кассиру, тюменец ограбил продуктовый магазин</title>
            <link>http://ng72.ru/news/view/22488</link>
            <pdalink>http://m.ng72.ru/news/view/22488</pdalink>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 13:50:15 +0500</pubDate>
            <author>ng72.ru</author>
            <content:encoded>
                &lt;p&gt;
	Разбойное нападение было совершено в одном из магазинов Тюмени. Мужчина, находясь в состоянии алкогольного опьянения, угрожая ножом, потребовал деньги у кассира продуктового магазина по ул. Шиллера. Получив выручку из кассы в размере 3500 рублей, злоумышленник скрылся с места преступления.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Благодаря незамедлительному обращению потерпевшей в полицию сотрудники патрульно-постовой службы задержали 30-летнего тюменца. Похищенные денежные средства изъяты и возвращены в кассу магазина. Также в ходе досмотра подозреваемого стражи правопорядка обнаружили нож, которым мужчина угрожал потерпевшей. Нож изъят.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	В настоящее время подозреваемый задержан. В отношении него возбуждено уголовное дело по статье &amp;quot;Разбой&amp;quot;. Санкция статьи предусматривает максимальное наказание в виде лишения свободы на срок до 10 лет.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

            </content:encoded>
            <enclosure url="http://ng72.ru/userfiles/picpreview/img-20190403142851-635.jpg" length="10953" type="image/jpeg" />
        </item>
        <item>
            <title>ДТП на кольце Мельникайте - Широтной:  «Газель» перевернулась на бок</title>
            <link>http://ng72.ru/news/view/22487</link>
            <pdalink>http://m.ng72.ru/news/view/22487</pdalink>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 13:07:42 +0500</pubDate>
            <author>ng72.ru</author>
            <content:encoded>
                &lt;p&gt;
	Сегодня утром в Тюмени произошло ДТП, в результате которого опрокинулась на бок грузовая &amp;laquo;Газель&amp;raquo;. На кольце на пересечении улиц Мельникайте и Широтной столкнулись автомобили &amp;laquo;Газель&amp;raquo; и Alfa Romeo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	По словам очевидцев аварии, в ДТП виноваты оба автомобилиста. Так, водитель грузовика, при въезде на кольцо, не убедился в безопасности маневра, а водитель иномарки совершил неправильное перестроение с одного ряда в другой, из-за чего произошло прямое столкновение. И &amp;laquo;Газель&amp;raquo; оказалась лежащей на боку.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;/userfiles/images/image-04-2019/awubkqjr_zk.jpg&quot; style=&quot;width: 680px; height: 510px;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;sub&gt;&lt;em&gt;Фото: car72.ru&lt;/em&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	К счастью, в происшествии никто не пострадал. В отделе пропаганды областной Госавтоинспекции пояснили, что автоинспекторы на место аварии не выезжали.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;iframe allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; height=&quot;270&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/uWyve0fq0BE&quot; width=&quot;480&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;em style=&quot;font-size: 10.8333px;&quot;&gt;Видео: car72.ru&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

            </content:encoded>
            <enclosure url="http://ng72.ru/userfiles/picpreview/img-20190403125529-500.jpg" length="24213" type="image/jpeg" />
        </item>
        <item>
            <title>Пьяный тюменец застрелил бездомную собаку на даче, а затем угрожал ружьем женщине</title>
            <link>http://ng72.ru/news/view/22485</link>
            <pdalink>http://m.ng72.ru/news/view/22485</pdalink>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 12:35:29 +0500</pubDate>
            <author>ng72.ru</author>
            <content:encoded>
                &lt;p&gt;
	В Тюмени будут судить 39-летнего местного жителя, который застрелил из ружья бездомную собаку, а затем угрожал расправой женщине. Инцидент произошел вечером 9 марта в СНТ &amp;laquo;Надежда-2&amp;raquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Как рассказали в облпрокуратуре, разгоряченный алкоголем мужчина взял в руки не зарегистрированное охотничье ружье и застрелил в СНТ &amp;laquo;Надежда-2&amp;raquo; бездомную собаку, у которой остались 3 щенка. За собаками ухаживали жители СНТ, которые специально дня них сколотили будку.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	На выстрелы хулигана вышла местная жительница, которая сделала ему замечание. В ответ на это мужчина направил на женщину ружье и стал угрожать убийством. Действия злоумышленника пресек, приехавший на место участковый. Оружие у хулигана было изъято.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	В отношении мужчины было возбуждено уголовное дело сразу по двум статьям. Самое строгое наказание, которое ему грозит до трех лет лишения свободы.&lt;/p&gt;

            </content:encoded>
            <enclosure url="http://ng72.ru/userfiles/picpreview/img-20190403113437-843.jpg" length="9206" type="image/jpeg" />
        </item>
        <item>
            <title>В центре Тюмени горит памятник архитектуры ХIХ века (ВИДЕО, ФОТО)</title>
            <link>http://ng72.ru/news/view/22486</link>
            <pdalink>http://m.ng72.ru/news/view/22486</pdalink>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 12:00:29 +0500</pubDate>
            <author>ng72.ru</author>
            <content:encoded>
                &lt;p&gt;
	&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;Сегодня утром, 3 апреля, в здании №34 на улице Дзержинского в Тюмени произошел серьезный пожар. В настоящий момент на месте работают сотрудники регионального управления МЧС. Очевидцы сообщают, что территорию возле здания оцепили сотрудники полиции. Там же работают медики скорой помощи.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;iframe allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; height=&quot;270&quot; src=&quot;//vk.com/video_ext.php?oid=454422203&amp;amp;id=456239556&amp;amp;hash=82a98bd53c87ebe4&amp;amp;hd=2&quot; width=&quot;480&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;Известно, что дом является объектом культурного наследия регионального значения. Частной владелицей дома вплоть до 1930 года оставалась Ф.И. Рубцова. В отличии от многих соседних, дом не стал муниципальной собственностью сразу после революции. Несколько лет с 1910-го в доме размещалось фотоателье Ларионова.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;В пресс-службе регионального управления МЧС сообщили, что в настоящий момент к ликвидации огня в двухэтажном деревянном доме привлечены 29 человек личного состава, 3 звена газодымозащитной службы и девять единиц спецтехники. Сейчас в этом здании находится мастерская рестораторов Шитовых.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;По данным областного департамента здравоохранени. Бригада скорой помощи&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 14px;&quot;&gt;прибыла на место в 11:29. Дежурство скорой продолжается, на данный момент есть одно обращение за помощью - предварительно с ожогом руки.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;iframe allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; height=&quot;270&quot; src=&quot;//vk.com/video_ext.php?oid=258255012&amp;amp;id=456239030&amp;amp;hash=770d5f04926f3125&amp;amp;hd=2&quot; width=&quot;480&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;span style=&quot;color:#000000;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;В прошлом в апреле 2018 года мы рассказывали вам, что за год в областной столице огнём были повреждены шесть памятников архитектуры. Позднее, в декабре прошлого года, пожар произошёл в ресторане &amp;laquo;Золотая черепаха&amp;raquo;, здание которого также является объектом культурного наследия нашего региона.&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;
	&lt;span style=&quot;color: rgb(0, 0, 0);&quot;&gt;Ранее на эту тему:&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;
		&lt;a href=&quot;http://ng72.ru/news/view/14-12-2018-v-tyumeni-gorit-restoran-zolotaya-cherepaha&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color: rgb(0, 0, 0);&quot;&gt;В Тюмени горит ресторан &amp;laquo;Золотая черепаха&amp;raquo;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;
		&lt;a href=&quot;http://ng72.ru/news/view/19-04-2018-za-god-v-tyumeni-goreli-shest-pamyatnikov-arhitektury&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color: rgb(0, 0, 0);&quot;&gt;З&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span style=&quot;color: rgb(0, 0, 0);&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://ng72.ru/news/view/19-04-2018-za-god-v-tyumeni-goreli-shest-pamyatnikov-arhitektury&quot;&gt;а год в Тюмени горели шесть памятников архитектуры&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

            </content:encoded>
            <enclosure url="http://ng72.ru/userfiles/picpreview/img-20190403121342-550.jpg" length="81324" type="image/jpeg" />
        </item>
        <item>
            <title>Тюменец чуть не лишился квартиры, взятой в ипотеку</title>
            <link>http://ng72.ru/news/view/22483</link>
            <pdalink>http://m.ng72.ru/news/view/22483</pdalink>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 11:30:27 +0500</pubDate>
            <author>ng72.ru</author>
            <content:encoded>
                &lt;p&gt;
	Житель Тюмени чуть не лишился квартиры, взятой по ипотечному кредиту. Мужчина долгое время не платил за нее, накопив солидный долг в размере 3,5 млн рублей.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	По решению суда судебные приставы арестовали залоговую 3-комнатную квартиру и передали ее на реализацию. Только после этого должник в кратчайшие сроки нашел денежные средства и полностью рассчитался с банком.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Как сообщили в пресс-службе областного управления ФСПП, в настоящее время арест с квартиры снят. Исполнительное производство окончено фактическим исполнением.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

            </content:encoded>
            <enclosure url="http://ng72.ru/userfiles/picpreview/img-20190403111841-461.jpg" length="21591" type="image/jpeg" />
        </item>
        <item>
            <title>Утром здание правительства Тюменской области оцепили машины спецслужб</title>
            <link>http://ng72.ru/news/view/22484</link>
            <pdalink>http://m.ng72.ru/news/view/22484</pdalink>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 11:00:34 +0500</pubDate>
            <author>ng72.ru</author>
            <content:encoded>
                &lt;p&gt;
	&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;Сегодня утром, 3 апреля, к зданию правительства Тюменской области примчались машины экстренных служб города. Поводом для этого стало сообщение о минировании. Очевидцы сообщают, что на территории ведомственного здания утром находились несколько машин МЧС и полиции.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;Комментировать произошедшее в пресс-службе регионального управления МЧС отказались, отметив, что в данном случае лучше обратиться в полицию, так как сотрудники этого ведомства также были задействованы на этом вызове. В отделе информации и общественных связей УМВД по Тюменской области сообщили следующее:&amp;nbsp; &amp;laquo;Без комментариев&amp;raquo;.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;Между тем, источник, близкий к этой ситуации, рассказал, что вызов в МЧС действительно был. Однако, что именно стало поводом для обращения в ведомство, неизвестно.&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

            </content:encoded>
            <enclosure url="http://ng72.ru/userfiles/picpreview/img-20190403113201-341.jpg" length="68942" type="image/jpeg" />
        </item>
        <item>
            <title>Перед началом весеннего половодья в Тюменской области обследуют дамбы </title>
            <link>http://ng72.ru/news/view/22482</link>
            <pdalink>http://m.ng72.ru/news/view/22482</pdalink>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 10:20:00 +0500</pubDate>
            <author>ng72.ru</author>
            <content:encoded>
                &lt;p&gt;
	&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;Тюменская область готовится к весеннему половодью. Чтобы минимизировать риски и последствия в регионе разработан и утвержден план комплексных мероприятий по защите населения и территорий. Об этом сообщил губернатор Александр Моор в своих официальных аккаунтах в социальных сетях.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
	&lt;p&gt;
		&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&amp;laquo;В ближайшее время с главами муниципалитетов мы обсудим ход работ по подготовке к паводку на территориях и исполнение всех запланированных контрактов по строительству или реконструкции дамб. Вопрос подготовки к&amp;nbsp; весеннему половодью остается одним из приоритетных на сегодняшний день&amp;raquo;, &amp;mdash; подчеркнул глава региона.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;В настоящий момент утвержден график обследования дамб в муниципальных образованиях, создана межведомственная группа из специалистов МЧС, областных управлений Росприроднадзора, Ростехнадзора, регионального департамента&amp;nbsp; недропользования и экологии, представителей эксплуатирующих организаций. Проверку 42 объектов начали уже вчера.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;Как отметила заместитель губернатора Лариса Теплоухова, работа по приведению дамб в нормативное состояние и контроль за ними ведется в постоянном режиме. В 2018 году проведен ремонт девяти гидротехнических сооружений. В Ишимском районе в селах Карасуль, Прокуткино, Неволино; в Омутинском &amp;mdash; селах Вагай, Русаково, Малый Краснояр, Сорокино, деревне Красноярская. В Уватском районе отремонтирована дамба в селе Осинник, введены в эксплуатацию два объекта в Тобольске.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;В 2019 году организованы работы на 10 гидротехнических сооружениях: в селе Вагай Омутинского района, в селах Омутинское, Тополевка, Пятково Упоровского района, в Ишиме (Сады Керамик), в селе Исетское. Строительство дамб будет вестись в селе Викулово (ул. Колхозная, ул. Ишимская), в селах Мезенка и Синицина Ишимского района.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;После паводка 2016-2017 годов в Ишимском районе по заказу регионального правительства проведено научное исследование. Наибольшая часть всех его рекомендаций уже выполнена, необходимо создать еще пять дамб. Их планируется построить в 2019-2020 годах.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;Всего в реестре гидротехнических сооружений Тюменской области числится 184 объекта, большинство из них 167 относятся к муниципальной собственности.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

            </content:encoded>
            <enclosure url="http://ng72.ru/userfiles/picpreview/img-20190403103751-360.jpg" length="14845" type="image/jpeg" />
        </item>
        <item>
            <title>«Забитый до дыр сюжет криминальных драм — наше кино совсем иное»: 7 фактов о новом тюменском фильме «Пистолет»</title>
            <link>http://ng72.ru/news/view/22481</link>
            <pdalink>http://m.ng72.ru/news/view/22481</pdalink>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 09:41:00 +0500</pubDate>
            <author>ng72.ru</author>
            <content:encoded>
                &lt;p&gt;
	&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;Прошло больше года с тех пор, как прохожих возле торгового центра &amp;laquo;Гудвин&amp;raquo; в Тюмени напугала шокирующая картина &amp;mdash; труп мужчины с перерезанным горлом на переднем сиденье автомобиля.&amp;nbsp; Обратившихся в полицию людей тогда поспешили успокоить &amp;mdash; они просто стали очевидцами съемок фильма &amp;laquo;Пистолет&amp;raquo;. Вот так, с немалым количеством шума, горожане узнали&amp;nbsp; о новом кинопроекте. И вот, наконец, состоялась его премьера. О том, сколько времени ушло на съёмки, кто исполнил главные роли и не только &amp;laquo;Нашей Газете&amp;raquo; рассказал режиссер киноленты Михаил Музалевский.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;
	О чем фильм?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;/userfiles/images/image-04-2019/8zak48zqdea_(4).jpg&quot; style=&quot;width: 680px; height: 279px;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;Фильм о парне, который пошел на крайние меры, чтобы спасти своего старшего брата, даже не догадываясь, какие плачевные потом будут последствия.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;
	Как долго его снимали?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;Съёмки фильма стартовали в марте 2017 года. В кадры киноленты попали как окраины города, так и самый центр. В определенных сценах для реалистичности актёры стреляли холостыми патронами.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;
	О главных ролях&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;Всего в съемках принимали участие около ста человек, из которых шестьдесят &amp;mdash; это актёры и массовка. Все главные роли исполняли не профессионалы, а обычные горожане. Ни у кого из них за плечами не было актерской школы, главное требование &amp;mdash; желание и умение оставаться собой перед камерой.&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;
	Бюджет&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;На съемки было потрачено около 150 тысяч рублей&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;
	О процессе съёмок&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;/userfiles/images/image-04-2019/aceswrnudxg_(1).jpg&quot; style=&quot;width: 680px; height: 383px;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;Одним из самых сложных этапов съемок, по словам Музалевского, стал период работы над сценой драки в кафе-баре. Съемочная группа заранее договорилась с руководством бара. В подарок актёрам разрешили разбить мебель, посуду, разлить искусственную кровь на пол.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
	&lt;p class=&quot;TextQuot&quot; style=&quot;font-family:georgia;font-size:14px; font-style:italic;&quot;&gt;
		&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&amp;laquo;Нам просто дали целый день, чтобы мы смогли нормально работать, &amp;mdash; вспоминает режиссер. &amp;mdash; И всё это было бесплатно, за что&amp;nbsp; мы очень благодарны. Без таких неравнодушных людей мы бы ничего не сняли&amp;raquo;.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3&gt;
	Где фильм можно посмотреть?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;Премьера прошла в кинотеатре &amp;laquo;Киномакс&amp;raquo; 31 марта. Зал на 465 мест был забит, поэтому было принято решение арендовать второй зал на 7 апреля, чтобы повторно провести премьеру для тюменцев. В сети фильм появится 5 апреля вечером, а пока вы можете посмотреть трейлер.&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;iframe allowfullscreen=&quot;&quot; frameborder=&quot;0&quot; height=&quot;270&quot; src=&quot;//vk.com/video_ext.php?oid=454422203&amp;amp;id=456239555&amp;amp;hash=bcc088a252d651bc&amp;amp;hd=2&quot; width=&quot;480&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;
	Почему каждый тюменец должен посмотреть фильм &amp;laquo;Пистолет&amp;raquo;?&lt;/h3&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;
	&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;/userfiles/images/image-04-2019/499_oooo.plus.png&quot; style=&quot;width: 200px; height: 200px;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
	&lt;p&gt;
		&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&amp;mdash; Хотя бы ради того, что фильм от начала и до конца снят тюменцами в Тюмени. Думаю, приятно увидеть на экране знакомые места, а, возможно, и лица. Мы старались не делать из фильма клише,типа бедные мальчики решили разбогатеть, пошли на грабеж и нарвались не на тех...Забитый до дыр сюжет криминальных драм. Наше кино совсем иное! Посмотрите обязательно и дайте адекватную оценку фильму &amp;mdash; это поможет нам в наших дальнейших работах, &amp;mdash; говорит режиссёр.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3&gt;
	Ранее на эту тему:&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;
		&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://m.ng72.ru/news/view/12528&quot;&gt;В Тюмени снимают криминальную драму &amp;laquo;Пистолет&amp;raquo;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;
		&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://ng72.ru/news/view/23-01-2018-prohojih-perepugal-trup-s-pererezannym-gorlom-v-centre-tyumeni&quot;&gt;Прохожих перепугал труп с перерезанным горлом в центре Тюмени&amp;nbsp;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

            </content:encoded>
            <enclosure url="http://ng72.ru/userfiles/picpreview/img-20190402183711-626.jpg" length="17539" type="image/jpeg" />
        </item>
        <item>
            <title>В Тюмени осудили еще одного участника банды Хижнякова, занимавшегося хищением иномарок</title>
            <link>http://ng72.ru/news/view/22479</link>
            <pdalink>http://m.ng72.ru/news/view/22479</pdalink>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 09:00:28 +0500</pubDate>
            <author>ng72.ru</author>
            <content:encoded>
                &lt;p&gt;
	В Тюмени осудили второго участника ОПГ бывшего тренера по карате Георгия Хижнякова, занимавшейся хищением иномарок. Мужчина вошел в состав группировки, когда она была повторно создана в 2015 году.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Как рассказали в облпрокуратуре, первый раз участники ОПГ, созданной главным тренером сборной России по карате Георгием Хижняковым были осуждены в мае 2009 года. Так, Георгий Хижняков был приговорен к 8 годам лишения свободы в исправительной колонии общего режима. Однако в августе 2012 года приговор Хижнякову был изменен: его наказание снизили до 7 лет 10 месяцев лишения свободы. А в июле 2014 года он был освобожден от отбытия наказания ввиду болезни.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	По версии следствия, в 2015 году Георгий Хижняков создал вторую организованную преступную группу для хищения иномарок. В ее состав в разное время вошли фигурант, &lt;a href=&quot;http://ng72.ru/news/view/23-03-2019-v-tyumeni-vtoroy-raz-osudili-uchastnika-opg-zanimayushchegoysya-hishcheniem-inomarok&quot;&gt;Комар&lt;/a&gt; и еще два человека. Они использовали ту же схему преступлений, что и в первый раз. Злоумышленники с помощью специального устройства отключали сигнализацию, взламывали замки зажигания и уезжали на похищенных авто с места происшествия.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Так, злоумышленник в составе ОПГ принял участие в хищении 11 машин общей стоимостью более 9,5 млн рублей. Среди них &amp;ndash; Honda CR-V, Toyota Land Cruiser Prado 150, Toyota RAV4, Toyota Corolla, Toyota Camry. Еще в трех случаях завладеть автомобилями не удалось: сработала автосигнализация, сломалась отмычка и т.д. Деятельность ОПГ была пресечена правоохранительными органами в январе 2018 года.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Мужчина был задержан в феврале 2018 года. Он признал вину. Суд приговорил его к 4,5 годам лишения свободы с отбыванием наказания в исправительной колонии строгого режима.&lt;/p&gt;

            </content:encoded>
            <enclosure url="http://ng72.ru/userfiles/picpreview/img-20190402175246-252.jpg" length="35174" type="image/jpeg" />
        </item>
        <item>
            <title>Ко Дню победы в Историческом сквере Тюмени установят арку за полмиллиона рублей</title>
            <link>http://ng72.ru/news/view/22478</link>
            <pdalink>http://m.ng72.ru/news/view/22478</pdalink>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 08:19:49 +0500</pubDate>
            <author>ng72.ru</author>
            <content:encoded>
                &lt;p&gt;
	&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;Подготовка города к Дню Победы, как и к любому другому значимому празднику, стоит немалых финансовых затрат для бюджета Тюмени. В этом году управы округов заранее начали приготовления к самому памятному и эмоциональному празднику весны - 9 Мая. Соответствующие лоты начали появляться на сайте государственных закупок. На один из арт-объектов чиновники готовы потратить полмиллиона рублей.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;Служба заказчика по благоустройству Центрального административного округа объявила тендер на оказание услуг по изготовлению, установке и демонтажу арочной конструкции &amp;laquo;Звезда&amp;raquo;. За все работы чиновники готовы заплатить 500 тысяч рублей.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
	&lt;p&gt;
		&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&amp;laquo;Изготовление и установка конструкции осуществляется в течение двух календарных дней, начиная со следующего дня после согласования цвета с заказчиком. Демонтаж конструкции осуществляется на основании заявки в течение одного календарного дня после направления ее исполнителю&amp;raquo;, &amp;mdash;&amp;nbsp; сказано в документах.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;/userfiles/images/image-04-2019/8zak48zqdea_(3).jpg&quot; style=&quot;width: 680px; height: 390px;&quot; /&gt;&lt;sub&gt;Фото:&amp;nbsp;&lt;/sub&gt;&lt;span style=&quot;vertical-align: sub;&quot;&gt;zakupki.gov.ru&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;В целом, затраты управ на &amp;laquo;прихорашивание&amp;raquo; города к празднику мало отличаются от стоимости предыдущих лет. Максимальная цена контракта за оформление территорий ЛАО различными конструкциями составляет 692 тысяч рублей.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;/userfiles/images/image-04-2019/aceswrnudxg.jpg&quot; style=&quot;width: 680px; height: 471px;&quot; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;Подрядчик должен будет получить праздничные конструкции у заказчика в течение одного рабочего дня с даты заключения муниципального контракта,&amp;nbsp; произвести их монтаж, а после &amp;mdash; демонтировать и передать в управу.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;За аналогичные услуги в Восточном административном округе готовы потратить 1,3 миллиона рублей. В Калининском на оформление округа праздничными баннерами и флаговыми конструкциями&amp;nbsp; выделили почти 600 тысяч рублей.&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;/userfiles/images/image-04-2019/ekox0fxeqzi_(1).jpg&quot; style=&quot;width: 680px; height: 471px;&quot; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;/userfiles/images/image-04-2019/aeugl5ktx2e.jpg&quot; style=&quot;width: 680px; height: 464px;&quot; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

            </content:encoded>
            <enclosure url="http://ng72.ru/userfiles/picpreview/img-20190402171033-780.jpg" length="17156" type="image/jpeg" />
        </item>
        <item>
            <title>В Тобольске картель родственников заплатит многомиллионый штраф за выигранные аукционы</title>
            <link>http://ng72.ru/news/view/22474</link>
            <pdalink>http://m.ng72.ru/news/view/22474</pdalink>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 19:50:47 +0500</pubDate>
            <author>ng72.ru</author>
            <content:encoded>
                &lt;p&gt;
	В Тобольске участники картеля родственников заплатят крупные штрафы. Подрядные компании, принадлежащие отцу и двум сыновьям, выигрывали несколько контрактов на проведение дорожных работ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Как рассказали в пресс-службе областного УФАС, картель существовал с 2015 по 2017 года и сработал в 5 аукционах по разыгрыванию контрактов на выполнение работ по содержанию территорий и автомобильныхдорог в Тобольске.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;TextQuot&quot; style=&quot;font-family: georgia; font-size: 14px; font-style: italic; margin-left: 40px;&quot;&gt;
	- &lt;em&gt;Суть антиконкурентных действий родственников заключалась в том, что при совместном участии на торгах отец выставлял свое предложение, а сыновья делали аналогичное ценовое предложение и больше цену не снижали. Так, отец при помощи сыновей становился победителем, за что делился с ними объемами работ&lt;/em&gt;, - поясняет заместитель руководителя Тюменского УФАС России &lt;strong&gt;Дмитрий Полухин&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Общий доход картеля составил 10 283 206,21 рублей. Штрафы для сговорщиков рассчитывались, исходя из дохода каждого с учетом отягощающих и смягчающих обстоятельств.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Наибольший штраф в размере 1,5 млн рублей получило муниципальное предприятие &amp;laquo;Дорожно-эксплуатационный участок&amp;raquo;, директором которого являлся отец владельцев остальных двух компаний-сговорщиков. Компаниям сыновей &amp;laquo;Дорожник&amp;raquo; и &amp;laquo;Благоустройство&amp;raquo; назначены штрафы -&amp;nbsp; более 830 тысяч рублей и более 270 тысяч рублей.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	В УФАС отмечают, что компании попытались снять с себя обвинения об участии в картеле, подав заявление в Арбитражный суд Тюменской области, однако суд встал на сторону ведомства.&lt;/p&gt;

            </content:encoded>
            <enclosure url="http://ng72.ru/userfiles/picpreview/img-20190402165624-340.jpg" length="8230" type="image/jpeg" />
        </item>
        <item>
            <title>В Тюмени поймали водителя, из-за которого молодой парень лишился ноги</title>
            <link>http://ng72.ru/news/view/22480</link>
            <pdalink>http://m.ng72.ru/news/view/22480</pdalink>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 19:00:45 +0500</pubDate>
            <author>ng72.ru</author>
            <content:encoded>
                &lt;p&gt;
	В Тюмени поймали водителя, который серьезно покалечил молодого парня и скрылся с места ДТП. Инцидент произошел в ночь с 31 марта на 1 апреля во дворе одного из домов по улице Ямской.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Как рассказала руководитель отдела пропаганды областной Госавтоинспекции Анжела Борисова, 24-летний тюменец заметил, что на них девушкой на большой скорости летит автомобиль Opel. Молодой человек смог оттолкнуть в сторону свою девушку, а сам не успел отскочить, и был сбит машиной.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	В результате наезда тюменец получил открытый перелом ноги со смещением костей. Водитель с пассажиром вышли из иномарки, посмотрели на пострадавшего, а затем сели в машину и покинули место ДТП.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Несмотря на боль и шок, парень успел запомнить номер автомобиля, помог в этом профессиональный навык мойщика машин. Тюменца доставили в больницу, по предварительным данным, медикам пришлось ампутировать ему ногу.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	В это время автоинспекторы разыскивали водителя Opel, собственником которого была жительница села Бердюжье, его мать. Женщина в первый день не дала контактов сына, на сообщения сотрудников ГИБДД в социальных сетях, 37-летний мужчина не откликался.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Однако правоохранителям удалось найти разыскиваемого водителя в Тюмени и задержать его. За уезд с места ДТП автомобилист привлечен судом к административному аресту на 12 суток.&amp;nbsp; За совершение ДТП он будет привлечен к ответственности после следствия и последующих юридических действий.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Также сообщается, что водитель иномарки два раза лишался права управления транспортом за выезд на встречную полосу, а один раз &amp;ndash; в 2010-м году, за нетрезвое вождение.&lt;/p&gt;

            </content:encoded>
            <enclosure url="http://ng72.ru/userfiles/picpreview/img-20190402183206-776.jpg" length="15645" type="image/jpeg" />
        </item>
    </channel>
</rss>